{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge ning l√µbus sisse m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."},{"text":"Ô∏è Kukun tihti talvel."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja s√§rav ning elan p√§eval. Annan sooja ja aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen staar."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"‚òÄÔ∏è T√µusen idas ja s√§tin end l√§√§nde."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen m√§rg ja langen taevast. Aitan √µitel √µitseda ja j√µgesid t√§ita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu saabudes on vaja vihmavarju"},{"text":"Olen vedel"},{"text":"Ô∏è Vahel tulen √§ikesega"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen tugev tuul, mis v√µib tekitada kahjustusi, m√µnikord spiraalses vormis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tihti rahulik keskus."},{"text":"Ma v√µin maju t√µsta."},{"text":"Sa kuuled sireeni, kui ma tulen."}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tekk taevas, vahel valge ja kohev, vahel tume ja tormine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud pisikestest veepiiskadest v√µi j√§√§kristallidest."},{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è V√µin tuua vihma v√µi lund."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen √§kiline s√§de taevas, millele sageli j√§rgneb vali krahh. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen elekter."},{"text":"Ô∏è Tavaliselt tulen vihmaga."},{"text":"V√µin olla ohtlik puude l√§hedal."}],"options":[{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§rvipael taevas, mis ilmub p√§rast vihmasadu, kui p√§ike paistab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on seitse v√§rvi."},{"text":"‚ñ´ Mind p√µhjustab valguse murdumine."},{"text":"M√µned usuvad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Aurora","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen pikka aega v√§ga v√§hese v√µi ilma sajuta, mist√µttu taimed kuivavad kokku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Muld praguneb, sest tal pole vett."},{"text":"‚ñ´ V√µib suurendada metsatulekahjude riski."},{"text":"Veepiirangud v√µidakse kehtestada √ºhe ajal."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Frost","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen troopiline ts√ºklon, mille p√ºsituul on v√§hemalt 74 miili tunnis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Moodustan soojade ookeanivete kohale."},{"text":"V√µin tekitada √ºleujutusi ja kahjustusi."},{"text":"Mul on silm."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen udu t√º√ºp, mis tekib siis, kui soe, niiske √µhk l√§heb √ºle jaheda pinna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"üòÄ Ma v√µin ranniku l√§hedal v√§ga paks olla."},{"text":"Ô∏è V√µib p√µhjustada s√µiduohtusid."},{"text":"Ô∏è Mind p√µhjustab temperatuuri erinevus."}],"options":[{"label":"Sudu","isCorrect":false},{"label":"Kiirgusudu","isCorrect":false},{"label":"Advektsiooniudu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole tuntud oma kiiruse poolest!"},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib vetikaid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur mereloom, kes laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Suhtlen teistega heli kasutades."},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku, kuigi elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Inimesed kutsuvad mind tihti Nemoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on oran≈æid ja valged triibud."},{"text":"Elan mereanemonis."},{"text":"Olen kuulus filmitegelane."}],"options":[{"label":"Angelfish","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja v√µin hirmu korral tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et sulanduda."},{"text":"Olen v√§ga intelligentne."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen tohutu m√§estik mere all, mis ulatub √ºle kogu maakera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind loovad tektoonilised plaadid."},{"text":"Ô∏è Olen maailma pikim m√§estik."},{"text":"Vulkaaniline tegevus toimub siin."}],"options":[{"label":"Suur barj√§√§rirahu","isCorrect":false},{"label":"Ookeani keskv√§ljak","isCorrect":true},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur saetaolise ninaga mereolend. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nina kasutatakse liiva seest toidu leidmiseks."},{"text":"Olen seotud haide ja kiirtega."},{"text":"Olen kriitiliselt ohustatud."}],"options":[{"label":"Haamripea hai","isCorrect":false},{"label":"Saekala","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen grupp pisikesi mereolendeid, kes pimedas helendavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma p√µhjustan ookeanis bioluminestsentsi."},{"text":"Olen planktoni t√º√ºpi."},{"text":"Ma v√µin √∂√∂sel laine p√µlema panna."}],"options":[{"label":"Zooplankton","isCorrect":false},{"label":"Dinoflagellates","isCorrect":true},{"label":"Copepods","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist, tume ja salap√§rane paik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Vaikse ookeani l√§√§neosas."},{"text":"Minuni j√µuab v√§ga v√§he valgust."},{"text":"Spetsialiseeritud olendid elavad siin."}],"options":[{"label":"Gulf Stream","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Atlandi ookean","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen sooja vee vool, mis voolab √ºles USA idarannikule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Toon Euroopasse soojemad temperatuurid."},{"text":"Ô∏è M√µjutan ilmamustreid."},{"text":"Ô∏è Liigun nagu j√µgi ookeanis."}],"options":[{"label":"Kuroshio praegune","isCorrect":false},{"label":"Gulf Stream","isCorrect":true},{"label":"California praegune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen r√µngakujuline korallriff, mis √ºmbritseb laguuni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind leidub sageli troopilistes piirkondades."},{"text":"Olen moodustunud uppuva vulkaani kohal."},{"text":"Pakun elupaika paljudele mereolenditele."}],"options":[{"label":"Atoll","isCorrect":true},{"label":"Fringing Reef","isCorrect":false},{"label":"Takistusreef","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7AD7F0","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}